---
author: iosifidis
categories:
  - Ειδήσεις
  - Εκδηλώσεις
date: 2016-11-03 22:23:18
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3394
id: 3394
image: /wp-content/uploads/sites/7/2016/09/Gnome_bugsquash_Nov_2016.png
permalink: /2016/11/03/noemvrios-bug-squash/
tags:
  - Bug Squash
  - Bugsquad
title: Νοέμβριος, μήνας Bug Squash
url: /2016/11/03/noemvrios-bug-squash/
---

<img class="aligncenter size-full wp-image-3402 img-responsive " src="https://static.gnome.org/gnome-gr/wp-content/uploads/sites/7/2016/09/Gnome_bugsquash_Nov_2016.png" alt="gnome_bugsquash_nov_2016" />

21 Σεπτεμβρίου 2016 είχαμε την κυκλοφορία της νέας έκδοσης του GNOME. Συνηθίζεται μετά από ένα μήνα, να κυκλοφορεί η διορθωμένη έκδοση 3.22.1. Στην διορθωμένη έκδοση, βλέπουμε τα σφάλματα που δεν προβλέφθηκαν πριν την επίσημη κυκλοφορία και διορθώνουμε όσα περισσότερα μπορούμε. Όλες οι αναφορές σφαλμάτων βρίσκονται στο bugtracker.

### Τι είναι το Bug Squash και πως μπορείτε να βοηθήσετε;

Σε μερικά σφάλματα που βρίσκονται στο bugzilla του GNOME μπορεί να μην δοθεί ιδιαίτερη σημασία από τους προγραμματιστές του GNOME. Τα σφάλματα αυτά είναι όμως κρίσιμα για την εύρυθμη λειτουργία του γραφικού περιβάλλοντος. Η ομάδα Bugsquad προσπαθεί ώστε να μην μείνουν στην αφάνεια αυτά τα σφάλματα. Δεν χρειάζεται να είστε προγραμματιστές για να συμμετέχετε σε αυτή την ομάδα. Μάλιστα είναι ο καλύτερος τρόπος για να προσφέρετε στην κοινότητα GNOME.

Στο κανάλι [#bugs](irc://irc.gnome.org/bugs) στο IRC θα υπάρχουν μέλη του <a href="https://wiki.gnome.org/Bugsquad" target="_blank">Bugsquad</a> που μπορούν να σας βοηθήσουν με τη διαδικασία του <a href="https://wiki.gnome.org/Bugsquad/TriageGuide" target="_blank">Triage</a>. Οι μέρες που έχουν οριστεί είναι οι ακόλουθες:

  * <span id="line-15" class="anchor">Σάββατο, 5 Νοεμ.</span>
  * Παρασκευή, 11 Νοεμ.<span id="line-16" class="anchor"></span>
  * Πέμπτη 17 Νοεμ.<span id="line-17" class="anchor"></span>
  * Τετάρτη 30 Νοεμ.

Ως ελληνική κοινότητα GNOME, θα λάβουμε μέρος σε αυτή την πρωτοβουλία και μέλη της κοινότητας μας θα είναι διαθέσιμα στο κανάλι **#gnome-el** στο δίκτυο του <a href="https://wiki.gnome.org/Community/GettingInTouch/IRC#Step_2:_Add_the_GNOME_IRC_Server" target="_blank">GNOME</a> και του <a href="https://freenode.net/" target="_blank">Freenode</a>, για οποιαδήποτε απορία έχετε σχετικά με τη διαδικασία.

### Πρόσκληση σε ομάδες ανοιχτού λογισμικού

Εάν έχετε μια ομάδα (LUG, Hackerspace, Linux Team κλπ) και θέλετε να προσφέρετε στην κοινότητα GNOME, μπορείτε να οργανώσετε ένα party και να το <a href="https://wiki.gnome.org/Initiatives/BugSquashMonth" target="_blank">δηλώσετε στο wiki</a> αλλά και να [ενημερώσετε](https://static.gnome.org/gnome-gr/contact/) την Ελληνική κοινότητα, ώστε να βρίσκονται την ίδια μέρα online άτομα που βρίσκονται μακρυά από τον χώρο σας και θέλουν να προσφέρουν και αυτοί.

Είμαστε ανοικτοί σε προτάσεις και θα χαρούμε να βοηθήσουμε!

&nbsp;

– Ελληνική κοινότητα GNOME